消息指政府內部曾思考特赦反修例被捕人士可行性 湯家驊 : 不檢控違法者 違反法治精神

據了解，政府內部曾經思考過引用《基本法》48條12款，特赦反修例活動中被捕人士的可行性，但必須要先完成整個司法程序，亦不能事前作表態，以免影響法治精神。消息又指，如果行使特赦權亦不能「一刀切」，要逐一審視每個已判決的個案，亦不能單憑特首個人想法決定特赦誰，而是要有劃一和客觀的執行標準，例如基於獨立調查委員會的建議，或宗教領袖等人士提出的呼籲。

港大法律學院教授、名譽資深大律師陳文敏認為，法律有賦予特首、律政司及警務處處長，用不同方法，達致廣義特赦的效果，包括停止起訴和調查的權力。陳文敏舉例，在處理胡仙案時，律政司司長曾以公眾利益為由停止起訴，廣義上亦可達致特赦的效果，過往亦曾試過不起訴污點證人。在回歸前，包括1977年的警廉衝突、1980年取消抵疊政策等，都是透過設定一個時間，警方不執行拘捕權。

不過，行政會議成員兼資深大律師湯家驊強調，不檢控違法者，違反法治精神，重申律政司有檢控權，任何人包括特首都不能干涉。湯家驊又認為，需要在尊重法治的原則下行使特赦權，如果要撫平社會傷痕，可以透過和解委員會的方式處理。

就行使特赦權可行性的問題，特首辦回覆本台查詢表示，《基本法》有賦予行政長官赦免或減輕刑事罪犯刑罰的職權，同時特首亦清楚表示，不希望發放違法人士會獲赦免的錯誤信息。律政司回覆就指，一直就現時的情況，針對不同的政策和措施進行法律研究，向政府相關部門提供法律意見。《基本法》賦予行政長官行使的赦免或減輕刑事罪犯刑罰的職權，只可在定罪後才能行使。

叫大波驊告佢衰十一先啦

又試水溫

11111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111111

世上有特赦既一樣野

佢衰十一唔洗坐算咩

唔係乜撚野叫特赦呀屌

港英政府曾在1977年曾頒下特赦令，特赦大批貪污警員。當時警察貪污風氣嚴重，港督麥理浩於1973年《施政報告》中提出成立由廉政專員公署，廉署成立後即立大功，成功緝拿逃返英國、涉大額貪污的外藉總警司葛柏歸案，令警界人人自危。

不過，廉署積極打貪引起警察強烈反彈。1977年，超過2000名警察及家屬到廉署抗議，警察甚至衝上廉署毆打5名職員，拆毀廉署招牌，港督麥理浩其後頒布局部特赦令，宣布不追究1977年1月前發生的貪污案，警署衝突逐步平息。

而家個班高官警狗如果唔係當年特赦左你地仲有今日？仲要係自己貪污衰先

政治檢控本身便有違法治
政治問題就應該政治解決

湯渣連唔起訴同特卸都未攪清楚

特卸係照告，入埋罪但取消刑罰

Java衰11都可以特赦 點解其他人唔得

其實唔一定
當年港英的特赦令絕大部分死差佬仲未正式比人告

想特赦當無數?
如果你可以將爆眼女義士恢復原狀、將陳彥霖烈士死而復生, 群眾或者考慮下收手.

約定你11月6 Sogo崇光百貨感謝祭 下午三點銅鑼灣見！